認字特警根本就係憨鳩

係連登打 牙/吾/既/甘 會俾人屌是常識吧
唔好誤會，小弟我亦覺得抵制火星文/潮童話係一件理所當然嘅事

但係喺文章唔影響讀者閱讀體驗嘅情況下去捉人錯字係十分小學雞嘅事
我重申，呢個係一種幼稚嘅行為
通俗啲咁講，即係 好撚柒鳩蠢

例如逼啲人將 訓覺 改成 瞓覺
將 係 改成 喺
將 佢地 改成 佢哋

十分不幸，呢種吹毛求疵風氣係連登以至成個互聯網都十分流行
即使大部分人都能夠閱讀，並清楚理解發文者想表達的意思，亦明白並不是每個人使用的輸入法都支持「瞓」、「喺」呢種生僻字
但往往在認字特警出現時，仍有大量網民係持看熱鬧的心態，做出追捧認字特警的行為
呢種行為甚至漸漸已經成為了新一代年輕人尋求認同的一種文化

講完一大輪，即係點?

肥絲大隻 我屌你老母

完

憨❌戇✔️

skr

有左完全封鎖之後好耐冇見過肥絲
佢仲健在？

用正字係好事
咁撚懶打同音字不如用簡體字

呢加呢加

間唔中都會見到中間飛左d數字
所以我估佢應該都仲未死

召喚成篇都係同音字既回覆

但係如果用唔啱字係會對睇文造成不便喎
例如將喺同係，喇同啦撈亂
成日都搞到要返轉頭睇多次

所以我話喺「文章唔影響讀者閱讀體驗」嘅情況下

佢琴日先插完小弟我

屌邊個定義到影唔影響 你既然認同會造成閱讀不便就打好啲字啦

原來係想圍爐

躝上去打你嘅殘體字啦

大部分有基礎閱讀能力嘅人都分辨到
苦海無涯 回頭是岸 施主唔好再執迷不悟

我都唔明邊到鄉下先會講呢家

你都憨鳩

有埋右完全封鎖

用正字 =/= 吹毛求疵
始終係用梗電腦打字而非手寫
啲人啲要求高到好似寫梗中文作文咁
都痴撚線

可能小弟我表達得唔清楚

我唔係想鼓吹火星文/殘體字/詞不達意
而係如果一篇文大部分人都可以好自然好通順咁樣讀完
而呢個時候又有條友不知所謂咁樣出黎指鳩人地冇用正字

我覺得呢種行為根本就係衝出黎柒

戇字都唔識打有咩討論空間

( ̀⌄ ́)岩牙

Iphone仔表示十分認同